{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044232",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 동계종택"
    },
    "text": "居昌 桐溪宗宅\\n\n慶尚南道居昌郡渭川面江東1ギル13(江川里)\\n\nチョンオンは、草渓鄭氏を本貫とし、号は桐渓・鼓鼓子、詩号は文簡です。彼は大使館や副提学の職を務め、光海君の実状を記し、上訴を行いましたが、その後辞職し済州道で10年間慰留されました。 丙子胡乱の際には、和議に反対しましたが、仁祖が山城を出て従順な態度を取ると、自決しようとしましたが、失敗しました。 官職を退き、徳裕山に引きこもって亡くなりました。その後、彼は条判書によって追贈されました。 そして、彼は忠節の臣として尊敬されています。 一方、チョンオンの孫であるチョン・ヒリャンは、英祖の即位に反対し、イ・インジャと共に反乱を起こして逮捕され、斬首されました。冬季古宅は、居昌郡渭川面江川里に位置し、家の裏には金原山の峰がそびえ立っています。1820年に、子孫たちによって再建され、母屋、舎廊軒、東舎廊軒、コバン軒の4棟が伝えられています。 母屋は南向きで、正面は8間、側面は3間半の前後退があり、2列に重ねられた家です。舎廊軒は、ソスル大門のデムンガン軒を入って南側に位置しています。 形状はㄱ字型で、正面は6間、側面は2間半で、折れた内楼が半間規模にあります。 母屋と舎廊軒は、基壇が低く、縁側が高い構造です。 母屋に入るには、舎廊軒の左側の中門を通って中庭に入り、その両側には付属建物があります。 西側には正面4間、側面2間の高房棟があり、裏側には内側があります。 庭の東側には、4間の棟下棟が位置しています。 母屋の香園には、三門が建てられ、その中には3間の祠堂があります。 デムン軒には、仁祖が下した「ムンガン共同勘定温之門」と、舎廊軒の床壁には、正祖が書いた御製詩の扁額がかかっています。 この地方は南側にありながら、母屋が二重に建てられ、内楼に眉屋根が設置されているのは異例です。舎廊軒には、小さな扁額がありますが、これは1909年に義親王イ・ガンが旧韓末で関与したチョン・テギュンとの縁で40日間滞在した際に残された直筆のものです。 1984年12月24日、この建物は国家民俗文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この桐溪宗宅はどこに位置していますか？",
            "answer": "居昌郡渭川面江川里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "チョンオンはどのような役職を務めていましたか？",
            "answer": "大使館や副提学の職を務めていました。"
        },
        {
            "question": "チョンオンは何のために上訴を行いましたか？",
            "answer": "光海君の実状を記しました。"
        },
        {
            "question": "丙子胡乱の際には、チョンオンはどのような態度を取りましたか？",
            "answer": "和議に反対しました。"
        },
        {
            "question": "チョンオンは何が理由で自決しようとしましたか？",
            "answer": "仁祖が山城を出て従順な態度を取ると、自決しようとしました。"
        },
        {
            "question": "チョンオンの孫であるチョン・ヒリャンはどのような末路を辿りましたか？",
            "answer": "英祖の即位に反対し、反乱を起こして逮捕され、斬首されました。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅は何年に再建されましたか？",
            "answer": "1820年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "母屋、舎廊軒、東舎廊軒、コバン軒の4棟があります。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅の母屋の正面は何間ですか？",
            "answer": "8間です。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅の舎廊軒の形状は何字型ですか？",
            "answer": "ㄱ字型です。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅の舎廊軒の正面は何間ですか？",
            "answer": "6間です。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅の香園に何が建てられていますか？",
            "answer": "三門と祠堂が建てられています。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅のデムン軒には何がかかっていますか？",
            "answer": "仁祖が下した「ムンガン共同勘定温之門」や御製詩の扁額がかかっています。"
        },
        {
            "question": "冬季古宅は何の文化財に指定されていますか？",
            "answer": "国家民俗文化財に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 655,
        "QA": 399
    }
}